\makeatletter
\def\input@path{{../}}
\makeatother

\documentclass[{../cosmo.tex}]{subfiles}
\begin{document}

\chapter{Prefacio}


Los presentes apuntes son una recopilación de las clases de Cosmología del curso 2015/2016 y del curso 2017/2018 del grado de Ciencias Físicas de la Universidad Complutense de Madrid, impartido por Antonio López Maroto.

Aunque han sido revisados, es posible que haya alguna errata, ya que los he tomado directamente a \LaTeX \ en clase. Por otro lado, hay algunas partes que han podido ser complementadas con los libros que aparecen en la presente bibliografía.

\section*{Temario}

El temario que sigue la asignatura, aproximadamente, es el siguiente.

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Fundamentos Observacionales}. Distribución de la materia a gran escala, materia oscura, expansión y edad del universo, abundancia de elementos ligeros, radiación de fondo cósmico de microondas.
	\item \textbf{Cinemática del universo en expansión}. métrica de Roberson-Walker, medida de distancias, propagación de partículas.
	\item \textbf{Dinámica del universo en expansión}. Ecuaciones de Einstein, modelos dominados por materia, radiación y constante cosmológica, expansión acelerada y energía oscura, la cosmología estándar $\Lambda$CDM.
	\item \textbf{Termodinámica del universo en expansión}. Desacoplamiento y reliquias cosmológicas (materia oscura).
	\item \textbf{Nucleosíntesis primordial}.
	\item \textbf{Recombinación y desacoplamiento materia-radiación}.
    \item \textbf{Problemas del modelo cosmológico estándar y el paradima inflacionario}.
    \item \textbf{Perturbaciones cosmológicas}. Origen y formación de grandes estructuras, anisotropías del fondo cósmico de microondas.
    \item \textbf{Determinación de parámetros cosmológicos}. Observaciones de supernovas, fondo cósmico de microondas y estructura a gran escala.
\end{enumerate}

\section*{Bibliografía}

La bibliografía recomendada para seguir el curso es la siguiente:

\begin{itemize}
	\item E.W. Kolb y M.S. Turner, \textit{The early universe}, Addison-Wesley (1990).
	\item S. Dodelson, \textit{Modern cosmology}, Academic Press (2003).
	\item V.F. Mukhanov, \textit{Physical foundations of cosmology}, Cambridge (2005).
	\item A.R. Liddle y D.H. Lyth, \textit{Cosmological inflation and large-scale structure}, Wiley (2003).
	\item T. Padmanabhan, \textit{Theoretical astrophysics},Cambridge (2000).
	\item S. Weinberg, \textit{Cosmology}, Oxford (2008).
\end{itemize}

\end{document}
